陳文敏：國歌法充斥意識形態政策條文 違普通法立法精神

政府向立法會提交《國歌條例草案》建議內容，提及中、小學生須學唱及了解國歌歷史等，早前有法律學者質疑草案內容偏離了香港《普通法》模式。港大法律學院教授、大律師公會執委陳文敏今日在專欄指出，中國的國歌法是社會主義立法的表表者，無論意識形態、道德規範、政策和刑罰的條文共冶一爐，「將這些條文硬搬來香港，除有違普通法的立法精神，亦可能在不知不覺間改變了香港法律的性質。」

陳文敏今日《明報》專欄提及國歌法立法問題。他認為，國歌代表一個國家，尊重國歌是理所當然，國歌法的內容只需包括，指定國歌的歌詞和曲譜、規定演奏國歌的場合、以及對侮辱國歌的行為作刑事規範，「現時國歌法變得爭議，主要是政府在草案內畫蛇添足，將國內的一套勉強加入香港的法例內，以致草案變得不倫不類。」

他解釋，普通法法例涉及權責，所以必須明確仔細，令市民可以合理地明白法例的要求，「但社會主義法制內的法律則主要是一套政治指導思想，法律規範人民的行為以鞏固政權，法律同時是一種政治手段去達至一些政治理想。」

陳提及，國歌法內容不單規範市民的責任，同時充斥意識形態、政府政策和道德規範的條文，擔心照搬到香港，會改變香港法律性質。

old news

共狗都唔識法律嘅，主席習維尼都係中學學歷之嘛

帝制： I am the law

釋法囉

唔好再呃人香港係普通法地區啦